主教代林鄭講耶穌 - 林夕

主教代林鄭講耶穌 - 林夕

原圖：香港聖公會影片截圖(互聯網)

今年聖誕特別沈重，聖公會大主教鄺保羅的聖誕文告也特別長，內容好比林鄭打算要做的檢討委員會報告，如今由主教代勞似的。

主教很貼地，一來就官員上身：「反修例政治風暴，加上外圍因素，重創了香港經濟，嚴重影響民生。街頭衝突令不少商舖、食肆和公共設施被破壞，暴力亦吞噬了旅遊業、零售業以及飲食業，打碎了很多人的飯碗與生計。」主教眼裏的「暴力」，是來自市民抑或警察？不敢來港旅遊，是怕了防暴警噴毒霧，多於怕示威者放汽油彈。食肆與零售難做，防暴這兩天闖入商場執法，食客即時埋單走人，關在商場集會的人什麼事？

最意想不到是雷鼎鳴上身，數據熟悉得像念經：「零售業未來數月將會有過萬人失業、七千多間公司倒閉……如果社會不早日恢復秩序，多個行業恐怕會出現雪崩式的下瀉，並輻射到整個經濟。」唉，我們不需要另一個港官警告市民別惹毛警察，可惜他們含怒早過日落，入夜後特別不想讓街坊有個平安夜。

主教又說：「耶穌基督的降生……也給人棄惡從善的能力，令人由躁動變得平和、從對抗變成包容；將自私轉化為忘我、從仇恨轉化為友愛。」棄惡從善，先要有分清善惡之心吧。要不要跟全港頭號教徒林鄭見見面，請警隊別仇視曱甴啊。

主教又說：「特區政府和抗議人士，都應該拿出勇氣和誠意，虛心對話，承認彼此都有不足和欠缺。」（各打五十大板也罷，虛心對話？找林鄭去？倒不如聖公會主教做調停人吧。）

「『上帝與我們同在』代表了『天人復和』，這份復和，蘊含了愛心、和平、包容、互信和接納，這些亦都是一個社會和諧、穩定與自由的基石」。嘩，和平穩定社會，這可能是習大大夢寐以求的局面啊。主教也是政協，每年上京開會，可以提出先決條件是「上帝與我們同在」嗎？當然不敢，且還要刪掉「自由」二字。包容？習大大不能包容共產主義以外的宗教，主教理應無言以對，繼續默默祈禱好了。

最後奉上一個聖誕彩蛋。搜索聖誕文告時，傻傻的看着16年的文告，很遲才發現找錯了。這怪不得我，且看這段「人人都會對國家、社會和人倫被破壞感到痛心和厭惡，期望在和諧、安穩和愉快的環境生活」「犧牲小我、彼此包容；顧全大局、理性對話。」係咪好似呢？阿門。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel